---
slug: pirita
group: linnaosad
---

## Pirita

Pirita on mereäärne aedlinnaosa mida läbib suures osas puutumatu jõe ürgorg. Linnaosal on vajadustekohane sotsiaalne taristu, tasakaalustatud teenindusvõrk ja kiire ühistranspordiühendus kesklinnaga – see kõik aitab vähendada autostumist ja transiitliiklust. Kogu linnaosa on hästi ühendatud ka rattateede ja terviseradadega, mis pakuvad elanikele alternatiivseid liikumisviise. Hea avalik ruum suurendab elanike heaolu ning soodustab kogukondlikke ja perekeskseid tegevusi. Olümpiapurjespordikeskuse ja ranna ala on ülelinnaliselt tähtsad rekreatsioonialad, mis on järjepidevas arengus.

**Pindala:** 18,7 km²  
**Elanike arv:** 18 870 (2019), 17 746 (2035)  
**Asustustihedus:** 1006 el/km² (2019), 946 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 757 (2019)  
**Õpilaste arv:** 1 400 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
